加快棄用澳洲鐵礦 中國擬2025前自給率達45%

中國在鐵礦石供應上仍受制澳洲，工信部31日就推動鋼鐵工業高質量發展的指導意見徵求意見，要求在2025年前，鐵金屬國內自給率達到45%以上，打造1至2個具有全球影響力和市場競爭力的海外權益鐵礦山，海外權益鐵礦佔進口礦比重超過20%，以增強鐵礦石定價話語權。

指導意見強調，嚴禁新增鋼鐵產能同時，要打造若干家世界超大型鋼鐵企業集團以及專業化一流企業，力爭前五位鋼鐵企業產業集中度達到40%，前10位產業集中度達到60%。在創新發展上，要每年突破三至五種關鍵短板鋼鐵材料，鋼鐵短板材料比重下降到1‰以下，實現關鍵鋼鐵材料的自主保障。

同契哥蛾狗買？

上海夠話今日取代香港

5nm晶片

快啦
btw 你D貧鐵礦點燒都鍛唔出鋼材

自殺率達95%

45%都叫做自給

同蒙古買 , 但會益左蒙古
因為沒海港運輸, 對北俄羅斯公路網又差
蒙古資料注定白菜價賣中共

支那幾十年來真係死要面

零要核子不要褲子

自已制裁人唔入口鐵，就講到受制於人，
乜都講到自己係受害者

Btw大煉晶片後，嚟個真·大煉鋼鐵

2020年之前=2019年12月31日 deadline, 遲咗成年

大鍊鋼？

全民大煉鐵

全民下鄉

死幾億人就做到啦

全民大挖礦

中國鐵山
翻大陸淘鐵喇

自給45%, 55%靠澳洲輸入

大鍊鐵時代

大錬鋼

咁澳洲應該先下手為強斷供先。

以增強鐵礦石定價話語權。

仆佢個街又想印錢壟斷個巿場

蒙古不嬲都講緊改鐵路軌跟俄/跟支

估唔到有生之年可以見到傳說中既全民大錬鋼
真係三生有幸

不如做咗呢個先
得番30MIN就到期